疊埋心水打一世工，點解唔趁後生早啲投資？

【點解一定要趁後生投資？】

今時今日，要開個投資戶口話咁易，由網上填表到遞交資料，一個小時應已足夠完成。不過，大部分人對於投資的認識都很表面，甚至有點抗拒，原因主要是「怕蝕錢」、「唔識買」、「唔夠本」等等。然而，今日因為各種藉口而選擇不投資，長線代價卻可以非常之大。

到底甚麼是投資呢？

投資就是財富增值。只要銀行戶口有數字，就等於擁有財富，而增值就是透過不同渠道去讓財富隨時間增加。投資的方式可以主動，亦可以被動，投資並不一定要捕捉莊家走勢，亦不需要金融學歷或經驗，更不需要龐大的本金。簡簡單單做銀行定期都可以是投資的一種，例如開立一個港元$50,000的定期戶口，年利率為2%，一年後便可以獲得$1,000的利息。零風險，而且不需要有任何金融知識。

點解要投資呢？

1. 對抗通脹
投資的重要性非常明顯。首先，投資就是為了對抗通脹。通脹是沒法逃避的現象，只要有恆常的衣食住行需要，生活成本都會因為通脹而增加。物價上升會令財富的購買力越來越低。非常值得注意的是，生活成本的增加是極難觀察的，是以通脹的存在經常會被忽略，例如大部分人都不會刻意去記住十年前食餐飯用了多少錢，簡單舉例，十五年前的快餐店牛腩飯只需20元，但今日可能要40元才吃到一個牛腩飯。

對抗通脹蠶食財富的方法只有兩個，一是財富增值，二是做個月光族，沒有財富自然就不怕財富被蠶食。後者是一個非常消極而且不可取的做法，尤其香港的福利制度不完善。換言之，要對抗通脹蠶食財富，就必須要投資！

2. 分散風險，單靠工作收入不保障
第二，投資是分散風險的重要渠道。大多數人談到投資，多數會覺得投資有風險。無錯，投資的確有風險，但對平常人的生涯規劃而言，投資同時具備分散風險的作用。原因是大多數人都會依賴工作收入來生活，當中更大部分人會覺得搵到份好工就可以舒服過世，但其實依賴工作收入就已是一個非常嚴重的風險。因為意料之外的情況出現都可令打工仔的工作收入變得不穩，國泰目前的遭遇就是一例。

累積財富，投資增值，長線可以為投資者帶來被動收入，例如股息收入。要以股息收入完全取代工資，絕非易事，但這並不代表我們要完全將收入集中於工作收入之上。除此之外，現實中大部分人都不會找到自己的理想工作，而職業生涯隨時可以長達50年。累積財富，投資增值，很有可能是大多數人提早結束職業生涯，或擺脫職業捆綁的唯一策略。

兩大藉口不投資

即使理解到上述兩點關於投資的必要性，部分人仍然會覺得投資並不適合自己。原因相信只有兩個：一是怕麻煩，二是怕蝕錢。

1. 怕麻煩？
第一個原因是非常愚蠢而且沒有遠見的。今時今日，無論做銀行定期、買儲蓄保、抑或開股票戶口，基本上夾夾埋埋一個小時內一定做得完。一個小時，對一個初入職場的應屆畢業生到底值幾錢？即使假設月薪五萬，朝九晚六，一個小時所佔的收入最盡亦只有＄400，而這＄400代價帶來的潛在收益卻可以非常之大。這一個小時的成本很可能影響到20或30年後創業不創業，或者移民不移民的決定。既然一小時的成本這樣微不足道，為何不踏出第一步呢？

2. 怕蝕錢？
至於第二個原因，未接觸過金融的人可能會擔心「咩都唔識」會變成雷曼苦主，對投資卻步。其實大多數投資中伏的經歷都可以歸因於投資者太過貪心，只要培養良好的投資心態，就更容易避開陷阱。之不過，正確投資心態並不三言兩語可以解釋清楚，而一個容易理解且適合投資新手的心態，就是收藏家心態。何謂收藏家心態呢？簡單說，就是買資產，而非買賣資產。投資新手視自己為一個收藏家，不繼收納優質的股票，減少對帳面盈虧的著重。

結語
財富增值對大部分人而言都是必須的，而現實中卻只有少數人願意做。投資增值不但可以抗通脹，更有可能成為10年或20年後影響到生涯規劃的重要因素。保守的投資策略的回報在短期可能不太吸引，但複利的成效會隨時間放大，趁後生盡快開始投資規劃絕對是明智的。

文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。

我計過
儲到一百萬要打十年工
冇乜加薪空間

留名支持

樓主幾時找數？

樓主有無咩投資方法介紹比新手

都要做 無計 好多人都係咁

投資可以但唔需要靠人哋唔需要比基金保險老 做做多啲功課上堂 靠自己香港地呢個時勢唔適合長期供款嘅產品綁死自己

咩數

月供？

係👍簡簡單單 唔會令自己有心理壓力 又有合理回報就夠

港股有咩推介？
建唔建議供美股？

學bogle
大部分錢指數化投資
少少錢玩投機

巴菲特推介
80% VOO＋ 20% 美國國債ETF

我認為新手最重要唔好太大期望
簡簡單單供下公用股/港鐵/REIT 之類 開個靚頭 再慢慢學
唔好嘗試搵咩增長股做股神

或者大部分指數 + 小小個股投資

港股有無美債ETF?

Long time no new post

香港就算鳩數啦
停巿都可以唔出通告
有都一定收費貴過美國
流通量更加係差

同時進行無衝突

同意

係
打工儲錢再投資

只屬於真香港人嘅歌

麻煩各位如果許可嘅話 背咗首歌佢 然後每日2031停低唱呢首歌 令更多人識同一齊有勇氣唱同發聲。

希望我地可以係煲底相認嘅時候 可以再一齊唱呢首歌

願榮光歸香港

光復香港 時代革命

好覺得投資最難係踏出第一步，同埋要花多少少時間做功課

Btw 呢個po應該開去財經台

睇得財經台多數本身有投資
擺哩度好啲

lm

同埋比起投資股票，我prefer買樓，因為8-9成賺錢，老咗都可以收租，不過前提係要有錢

REITs!
778/823？

對也，不過而家唔係適當時機買REITS

玩美股啦
保護自己資產，走資，更穩定嘅投資回報

5號仔點睇?

我不同意，
買得都係想長線收息
有閒錢現價其實都值得慢慢吸納
如果今年市淡減派息，更加會老味咁買
越跌越吸！

我有
港股收息爽啲

唔吸引
業務無咩增長空間
管理層又唔知搞咩

巴打又入返港股？

係啲嘢平返嘛

我而家$3000 2800
2 66 823 各$2000
儲4000現金

有冇咩意見

2800好多中國野
自己諗

利申供緊
小小後悔

十年儲到一百萬好叻架啦
好過咩都無

開始供個陣係823高位，平均價都95.04雖然供得幾個月但都心痛
同埋煤氣又跌到仆街，平均價18

2800每月三千 會唔會儲起每三四個月買S&P好啲🤔
證券行好似手續唔太貴

哩樣係十大持倉好似6-7隻都紅

忍月供係咁 平均成本法
越跌越供咪越平

我都係咁諗 希望佢遲d會升番上去啦

一手手定月供？
唔驚死咩

唔洗太在意我有隻美股都跌咗1半
組合夠分散的話 壓力會無咁大

一手手 下個月再開月供
長揸收息啫 怕咩死

愈冇錢愈投資
喜迎跌市吸納更多有質素嘅股票

聽日就係喇！！！
幫手傳開去！！！
（垃圾p牌 又唔識整咩bot 麻煩大家幫幫手推)

鬼唔知咩 撚有本

有無錢都要投資嘅

月供少啲嘢諗 無咁大壓力

所以咪要趁後生慢慢黎

月供=投資未來=買期貨=/=安全

有無人知，美股有無得好似港股巴月供，逐個月自動買，入錢落去就得
人手入怕會買買下唔買

買債券信得過定玩基金

你啲港鐵點
我都打算下月開始供

好似無
人手用證券行應該平啲

留兩手準備囉
5000揸錢 5000月供

買ETF啦
香港都有外國指數
3140

保險 基金佬又唔係同你胞底一定賺錢 輸打贏要 唔好綁死自己有必要時或者機會嚟到隨時可以出走

30歲前仲有好多地方有打工計劃可以出去行個圈如果環境適應嘗試吓 做長工 有好多國家做兩三年工作就可以申請護照

我完全同意巴打你思想同我有啲接近
賺生活體驗好過賺錢

我都覺，人只係活一次，真係要投放時間係自己覺得值得GE事，但奈可現實人又要為果萬零蚊要死做難做

取捨啦

唔係個個肯賺少啲錢 做自己嘢

慘在肯賺少D，都唔一定真係好HEA咁樣返工，反而低人工真係做到隻狗咁樣

一定唔可以比野Cool死咗例如長時間供款嘅嘢你睇吓今次嘅運動好多中產嘅人都係因為要供樓無可奈何無辦法都要返工

唔好唔記得當年嘅雷曼事件令到金融海嘯幾多人啲基金化為烏有

有多餘錢下海玩2手囉
想有舊錢留係身安心D就唔好玩啦
股票屬高風險
加上香港宜家咁, 邊個估到將來

可以試下去轉working holiday 加拿大果啲好似幾好

如果身邊有friend識投資又肯教就好，真係對投資零認識

無計啦 自由代價

所以買指數實在

但港鐵的確好優質
車務穩 商場貴

股票嘅話 可以由最簡單 月供公用股 慢慢學

制裁香港政府

其實係因為賺完錢你冇咗時間可能咁就一世都冇必要為人哋打工

當年廿零歲試過供車 雖然三年咁短但係都感覺到嘅嘢綁住好似想轉工或者直情唔做唔做出走一年半都唔得

課金六合彩

Why spend on a car if you can’t afford comfortably

Bond has high entry barrier

咁就更加要投資

工具大把

驚風險就定存，再唔係買外匯或者etf

唔驚就炒股

再大膽啲就槓桿

睇唔明，月供點解要負評呢

月供真係風險低，又好過定存又好過炒股嘅方法

只要肯真係買五年十年

點都好過儲錢

驚無恆心就銀行月供

有恆心就自己月供

供車啲錢拎黎供股票抵諗

唔好諗哩啲啦 實實際際 返工儲錢投資

ETD?

因為連登應該唔少人舊年見市旺就學人供買咗成年貴貨

睇錢家有道
有講基本投資嘢

股票的話 新手可試月供 公用股/REIT 慢慢供慢慢睇下啲年報 再慢慢試
財不入快門

明白，我並唔係想必勝大法
只係想有一個明確既開始，謝謝巴打

今年供都仆街啦 好多隻都跌咗10%以上
唯有月跌月供

跌到仆街越要供

越供越平

熊市先啱月供，半年前同依家差幾遠

美股水尾都黎緊

我當年好早考完牌咁當然手痕要試吓

好同意巴打既觀點
玩緊美股ETF組合
帳面盈利合我心水
但T/T同exchange loss每次都好肉痛
有冇方法減少因匯率帶黎既損失？
我次次都係銀行直接換美金再T/T
Thx 巴打

月供先最鍾意跌
玩長線唔跌點入平貨，除非成隻股票摺撚埋啦

我今年fg 年中開始入貨，平均價愈黎愈低就愈開心

好多人係掉轉

水尾開始供咪岩

無我都係硬食

新手揀返啲一定唔會摺嘅公司就最正慢慢供陪養下心理

一開波就揀煤氣電能港鐵，供咗4個月都派咗幾次息，最正嘅煤氣派股最開心

推

留名學野

啱啱出黎做野
好慳家
每個月都儲20k

快啲儲夠錢移民

Fg返咩工儲到20k
讀醫？

邊有咁叻
垃圾bba仔咋
好彩考到eo

就算3皮一個月 當你每月儲到一半 都要儲6年先得
但6年之後 咪又係比唔起首期上唔到車

一日個市唔沈都好難靠月薪追通漲
所以更加要及早投資

咁佢肯長買嘅，今日高位，明日低位播

只要供嘅你優質藍籌股，買貴左都可以由佢

因為拉番平均線，都係有賺無賠

月供長揸收息ok嘛?

我又係考左政府officer位，個個月供2皮股但都係有排都未退到休

供咩股
學下野

都係reits,公用股，其他都唔識買

新手學投資 有咩書可以睇

咁人都總會死
咁講乜都唔洗做

唔係個個咁諗啦好多見市升先供

長揸收息我選公用

最重要的事 Howard Marks

Lm

買老美

我都唔想打一世工

月供係咪唔應該再揀港股？有投資嘅朋友之前介紹HSBC，但經歷咗呢幾個月，我覺得港股唔可靠
見到前面都有巴打提左美股同國債，係咪都揀得過
對唔住，對投資真係一竅不通

盡早開始投資理財

證券行多啲選擇 有3140之類 不過都係港股

多謝巴打回覆

如果想投資 但咩都唔識 係咪可以搵證券行或者agent幫手

利申：真係咩都唔識

問魔屎魔屎

一定要買些少比特幣

可唔可以解釋下，點解水尾開始啱？

柯爛屎

咪搞

平均成本法要跌市先有效

了解下係咩黎先啦

打工儲錢

打工打工打工 投資不了

我都咩都唔識，其實我原意係唔想多餘錢放係銀行咁低息，我應該點樣投資又有高少少回報但又唔洗成日mon住個市？

月供

無咩價值根基 波幅又大 新手容易中伏

錢會眨值

4-6% 其實買公用股已經有
公用股不外乎輸水發電 長做長有 頂盡比人規管壓抑盈利
長股月供 又唔洗太執著股價 心安理得啲
李家的1038，6